+++
date = "Invalid date"
description = ""
endDate = ""
levels = ["Médio", "Técnico", "Superior"]
state = ["Nacional"]
status = "Previsto"
title = "IBGE 2018"
type = ""
url = "/ibge"
[[affiliateLinks]]
affiliateLink = "https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652&url=3292"
affiliateLinkTitle = "Estratégia Concursos"
affiliateLogo = "/uploads/2018/07/18/estrategia_logo.svg"

+++
# Concurso IBGE 2018

O [Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE)](https://www.ibge.gov.br/), é um instituto público da administração federal brasileira criado em 1934. Atualmente o instituto vem passando por um déficit crescente no órgão, de acordo com o Ministério do Planejamento neste ano o instituto registrou cerca de 220 aposentadorias somente no mês de fevereiro até abril, com a crescente redução de funcionários os próximos censos podem sofrer atrasos imprecisões e até mesmo cancelamentos.

O presidente do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística, Roberto Olinto, reconhece o déficit da instituição e através do diretor da Associação e Sindicato Nacional dos Servidores do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística, Paulo Lindsay reforçou os pontos abordados no parágrafo anterior e que tem solicitado prioridade para a realização do concurso público do [IBGE](https://www.ibge.gov.br/).

Como proposta de solução do déficit de órgãos públicos da instituição o [IBGE](https://www.ibge.gov.br/) vem solicitando milhares de vagas para o seu concurso público.

## Cargos Oferecidos

Para o concurso público do IBGE, a instituição está solicitando 1.800 vagas ao Ministério do Planejamento ao qual se autorizado 1.200 serão destinadas a cargos técnicos e as outras 600 vagas serão destinadas a cargos de função analista, cargos organizados e descritos de acordo com a lista a seguir:

 * Técnico em Informações Geográficas e Estatísticas - A função principal deste cargo é coletar dados de diversos núcleos sociais, organizar, planejar, manter a integridade dos dados e sua fidelidade a respectiva realidade. O cargo é remunerado com um salário de R$3.890,87 (Auxílio alimentação incluso), com a exigência da jornada de 40 horas semanais.
 * Analista de Planejamento, Gestão e Infraestrutura em Informações Geográficas e Estatísticas - A função principal deste cargo é focada para as atividades administrativas e logísticas da instituição, voltadas para a análise de projetos, sistemas, biodiversidade e auditoria do material coletado. O cargo é remunerado com um salário de R$8.213,07 (Auxílio alimentação incluso), com a exigência da jornada de 40 horas semanais.


## Último Concurso Público do IBGE

Foi realizado no ano de 2015 o concurso público para cargos efetivos. Para a época o concurso público realizado havia disponibilizado apenas 600 vagas as quais 460 eram vagas de nível técnico e o restante distribuído em vagas tais como analista.

O último concurso público do [IBGE](https://www.ibge.gov.br/) era constituído de uma prova com 60 questões composta por 10 questÕes de conhecimentos específicos da área e 50 questões de conhecimentos gerais. 
 

